男性遭家暴人數上升 最常被掟嘢飛遙控器

家暴刑事案男性受害人數有上升，警方去年接獲一萬零五百八十三宗家庭衝突案件，其中刑事案佔一千四百一十三宗，涉及一千零七十四名女受害人，男性受害人就有三百三十九名，較前年的三百零四人上升一成一。有輔導機構指，男士受虐上升，與他們勇於舉報有關，部分受害人性格較溫馴，被罵不還口，最常見是被「掟嘢」、「飛遙控器」等，部分則因經濟問題被虐打。

警方指家暴刑事案中，有八百六十九宗屬有血緣關係的親屬暴力案件，較前年的七百六十宗上升一成四。前線人員接獲報案後，若發現情況嚴重，可毋須家人批准，直接將案件強制轉介予社署跟進。警方刑事支援部警司吳翠婷指，警方將家庭暴力案件大致分成家庭暴力(刑事)、家庭暴力(雜項)及家庭事件，接獲報案後會安排最少一名警長或以上職級的人員處理。

負責的警員須接受多項訓練，例如現場辨識家暴受害人、轉介評估等，而為確保有關人士的子女安全，警方設計了俗稱「黃書仔」的處理家庭暴力案件小冊子，評估受害人情況。部分家庭可能不只一次發生家暴，故警方會以「一家庭一小隊」模式，綜合調查同一家庭的案件。若發現有虐打及性侵等情況，警方可強制將案件轉介，而「黃書仔」內容作出十七種語言翻譯。

對於男性成為家暴刑事案受害人的數字上升，香港男士協會主席梁志強指，以往男士被虐打，因男性尊嚴問題都不敢宣之於口，但社會風氣改變，男士近年勇於舉報，致求助個案上升。男士被虐打有不同原因，例如部分宅男性格較溫馴，容易成為配偶的出氣對象，雙方亦可能因經濟問題而大打出手，有個案是妻子要求丈夫拿五十萬港元到內地買樓，但丈夫因財政問題未能支付，結果遭家暴。

養家仲要返到屋企做狗

香港d男人廢到..

一日最衰啲女權撚

咪抵死囉娶個大陸婆比佢惡晒騎住自己上

港女又話自己溫柔過日本妹

又屈大陸 ，明明係d港女西

有個案是妻子要求丈夫拿五十萬港元到內地買樓，但丈夫因財政問題未能支付，結果遭家暴。